梁天琦上訴結果 今日頒布

梁天琦案上訴：法庭或釐清暴動罪犯罪元素

高等法院上訴庭明日將就梁天琦案上訴頒下書面判詞。除刑期上訴，盧健民的定罪上訴同樣值得關注。

黃崇厚法官於梁天琦砵蘭街暴動案重審（因陪審團未能達成有效裁決）的《關乎罪行元素和違憲議題裁決理由書》指出，非法集結的元素如下：

👉🏻被告與2人或以上一同集結；

👉🏻集結者有共同目的，如：妨礙警務人員執行職務；

👉🏻集結者故意作擾亂秩序，或具威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為；

👉🏻集結者意圖導致在場人士合理相信會破壞社會安寧，或會激使他人破壞社會安寧。「罔顧」可用於證明意圖；

👉🏻被告不須親身作犯罪行為。控方只須證明被告與親身作犯罪行為者有共同目的，並按犯罪計劃擔當各自的角色；或蓄意及實際鼓勵親身作犯罪行為者。

只要相關非法集結實際破壞社會安寧，即屬暴動。

「破壞社會安寧」則指蓄意或威脅使用暴力，且意圖令在場人士身體受實際傷害，或財產因在場而受實際損害，或令在場人士害怕上述兩點。罔顧同樣可用於證明意圖。

上訴庭有機會釐清暴動罪的定罪元素，例如「共同目的」的範圍，會對隨後案件產生不少影響。

相關裁決理由：

#法律知識

天琦

To keep things simple：

聽日唔好只係留意梁天琦、黃家駒同盧健民三位會唔會坐少啲，要睇埋上訴庭會唔會就「暴動」既定罪元素作指標性既裁決。

新聞往往出得好快（當然呢個係佢地責任），亦只會報導大眾最關心既結果，但魔鬼在細節（例如冇搜查令睇電話既司法覆核），大家睇完即時新聞後，可以多加留意有冇跟進消息。

#氣象巴打隨筆

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG

希望天琦出返黎同女朋友一齊

無人推

推

我幫手推

做護琦手

有冇人知幾點

睇完5個重點之後我只係諗起popo.....

God bless

4:00 PM 高等法院

潘兆初 + 彭偉昌, 真係唔好太抱希望

同埋佢拖咗咁耐先判,

會唔會係想拖住, 上訴去終院, 上訴得嚟都坐完呢？

係咪想咁呢？

留名跟進

案情簡單, 點解拖咁耐先出判決？

係唔係諗緊, 就算天琦上訴去終審法院, 搞得嚟都坐完,
博天琦唔會上訴呢？

係咪一個故意既拖延, 司法暴力呢？

唔加監我切柒

劉小麗DQ案同周庭, 劉穎匡案情幾乎一樣，因為果次補選係建制派陳凱欣當選，高院死拖爛拖唔出宣判，幫條八婆保住個位增加連任優勢

justice delay is justice denied

大狀黨沒有一個人出過聲

佢地當法庭係神廟, 法官係大祭司

一個普通市民都睇到既唔公義,

班所謂大狀係一粒聲都無出過

如果4:00PM, 法庭個判詞係唔詳細既

我就會懷疑, 咁耐先有判決, 係唔係故意拖延, 司法暴力？

4點先有結果？
根本係玩程序，依家港共直頭開始放棄玩程序，嫌唔夠直接，要亮劍，中聯辦直接出手

排4:00PM, 應該係預5:00PM前完

因為如果判詞係涉及好多法律理據, 要好多分析

讀判詞就會要時間, 會排 9:30AM 或 10:00AM

所以我估計係十分簡單既宣判

Push

梁天琦真係行前得太多

係而家個局勢下，天琦贏既機會係0

上訴庭死硬啦
要等終審

上訴庭係咪故意拖延出判決？

係咪想等天琦覺得上訴終審搞得嚟都坐完？

4點，3樓1號庭

晒氣啦，之前話4周有判詞，4個月都黎啦

集氣

要問下港共先

紅官
Rap

LM

中聯辦監督權

政治犯既野
大家都知結果會點

光復香港 時代革命！

頂撚住呀天琦

被告自己上訴只會維持原判/減刑/無罪

切得

上訴庭紅撚到仆街 可以死心
踩國旗案判手足坐監就係依3條撚屌

嘩, 屌！

無架啦，無期望，加監都似

祝福天琦

你老母就俾人加鍾

下晝4點開庭

係咪打算等法院d人收哂工夜晚先公佈

推 幾點有

唔係唔洗開庭
直接去律師樓比個律師咩？

push

光復香港 時代革命

代表律師去聽判決

被告唔駛出席

法庭：
上訴法庭
第1庭 3字樓

法官：
潘兆初首席法官
朱芬齡上訴庭法官
彭偉昌上訴庭法官

時間：
下午 04:00 pm 法庭聆訊

案件編號：
刑事上訴
CACC164/2018

訴訟各方：
HKSAR (香港特別行政區) v.
梁天琦、盧建民、黃家駒

控罪 / 性質：宣布判決

天琦、建民、家駒

上訴失敗係可以再考慮刑期

tui

sor 借個位 入黎幫手推下thx

「沙田柚」5月1和你唱 大師兄翻黎啦!

又係潘兆初個仆街

天琦集氣上訴成功
光復香港時代革命

Up

法治未死

咁撚多紅官我真係唔樂觀

法政警官四合一咁

天琦死忠推

盧健民手足

三個都係紅官 咩料

散咗

係咪仲有唔夠1個鐘

對上訴庭真係冇期望...

法政黑警官

完全係合謀

希望三位都可以減刑

唔加刑都好彩
紅官

漏咗黑喎Ching

推呀

由辯方提出上訴應該無得加刑架渦

有冇人知三位會唔會出嚟聽判決？

之前講咗3個都唔會出席

盧健民會出庭

好緊張

到數廿分鐘

簡單姐係維持原判啦

唔好咁講

唔關事

屌
非法集結個定義闊撚到
暴動更加係不知所謂

推，撐天琦

我好鍾意盧健民

你唔撚識就收嗲啦

不要忘記全部被捕手足

你個仆街你唔係唔知香港法律咩事㗎啦
話我有西用啊，事實就係香港就係咁無法無天

我記得仲係一齊

邊到講

等ing

條友5毛嚟架

好似係因為天琦話唔想女朋友等佢咁多年
之前有訪問

其實本身一條街暴動已經好荒謬
可惜香港人慣左

汁

今日又十幾個轉告暴動
包括社工陳虹秀

如果阿琦出返黎，可以同之鋒一齊做DQ師同被捕師
真正既和勇不分

逐條街計暴動CLS
破壞社會安寧依D萬能KEY

[推到完場] 請大家留意返尋日呢一個聲明書

仲有一分鐘

一直無變
勇武被咬就最少告暴動襲警公眾地方不檢非法集結蒙面法傷人破壞公物

出未

天琦加油啊

講緊暴動門檻低，你大4個人圍埋大叫都係破壞社會安寧

其實最PK係條【警察通例】班狗自己寫！

有結果未?

Pish

果本野，邊有狗跟過？
衰過卷廁紙

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#朱芬齡高等法院上訴庭法官
#彭偉昌高等法院上訴庭法官
#刑期上訴 #宣布裁決
#2016魚革 #旺角騷亂

上訴人背景：
梁天琦
襲警、暴動罪成，判監6年
現就刑期提出上訴

盧建民
暴動罪成，判監7年
現就定罪及刑期提上訴

黃家駒
暴動罪成，判監3年半
現就刑期提上訴

——
1603 開庭

1630 推

push 希望冇事

仲有半個鐘

冇咁快，等多10至15分鐘先會有

打錯 啱啱開始

等緊

期待上訴得直

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#朱芬齡高等法院上訴庭法官
#彭偉昌高等法院上訴庭法官
#刑期上訴 #宣布裁決
#2016魚革 #旺角騷亂

上訴人背景：
梁天琦
襲警、暴動罪成，判監6年
現就刑期提出上訴

盧建民
暴動罪成，判監7年
現就定罪及刑期提上訴

黃家駒
暴動罪成，判監3年半
現就刑期提上訴

——
1603 開庭

先處理第二申請人上訴。

先處理第二申請人上訴。

係刑期only

減刑

緊張過自己放榜

星火：各位同道，魚革案被告就刑期上訴，法院今天下午將會頒下判詞。義士之一黃家駒已經到庭，但他希望保持低調，現呼籲各位待會不用等候或送他離開法院，希望大家體諒和理解他。

好緊張，有少少當年放榜既感覺

判未啊屌

幫手推呢個

邊個講架

緊張，希望有得減

即時釋放

點啊

集氣呀屌

臭雞

9成 維持原判， 港共已經露出左真面目

#157 天琦fb

集氣！

推 集氣

減！

你老母就雞

天琦叫佢唔好等呀

有未？

唔好勞氣

要up一輪野 先判

最緊要集氣

其實得天琦有小小機會
其他2個難dd

巴打live？

要成功

光明仔本身個律師上訴嗰陣講啲嘢好雞

去過唔少聽審

法官要up下略略案情 講堆廢話 再up下原因 之後先講結果

唉

劉大狀好勁，唔識就收聲

集氣 當場釋放please

仲未有

推推推

天琦忍心割愛叫女友唔好等
希望個女仔無論點選擇都可以幸福

推直播post

呢個係紳士嘅做法
女人嘅青春咁寶貴
唔應該將20到30呢段期間落嚟等待

加監

盧健民定罪上訴被駁回，維持暴動罪罪名成立
From本土新聞

推
集氣

希望減刑

屌

屌??

有無法庭外直播?

天琦坐左幾耐

刑期有冇得打

雖然預左

潘兆初

天琦律師：上訴駁回

燒得法院未？

三人都有就刑期上訴，先處理定罪上訴

屌你老味啦

駁回

黑官

集氣打刑期呀

燒得

其實本身都預左定罪上訴結果唔樂觀

唔加刑都要劏雞還神

預左

據了解，盧健民定罪上訴及梁天琦刑期上訴均被駁回。
#香港新聞

仆街屌佢老母

氣象巴打：
據了解，盧健民定罪上訴及梁天琦刑期上訴均被駁回。
#香港新聞

注意
定罪上訴被駁回
仲有刑期上訴

屌佢老母臭閪

全部駁回，維持原有定罪及刑期
From 本土新聞

屌那星真定假

根本冇咗法治好耐

吓 等咁耐一句就完？

駁回.......

閪官

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#朱芬齡高等法院上訴庭法官
#彭偉昌高等法院上訴庭法官
#刑期上訴 #宣布裁決
#2016魚革 #旺角騷亂

梁天琦
襲警、暴動罪成，判監6年
現就刑期提出上訴
❌接納上訴申請，但駁回申請❌

盧建民
暴動罪成，判監7年
現就定罪及刑期提上訴
❌不接納申請❌

黃家駒
暴動罪成，判監3年半
現就刑期提上訴
❌不接納申請❌

癡撚線

即係定罪同刑期都輸

諗咁耐先刑期駁回

不如直接話唔洗審，駁回啦屌

你老母今晚心臟病但死唔去

幾時知

唔係咁惡吓話

打上終審啦屌

仆佢街

屌一句駁回都要諗半年 法院含啦

有咩分別

咁當初一開始就駁回算啦
拖咁耐

搞撚左半年先同人講駁回

已收皮
當我冇講過

成班紅官

即係全部都 keep 暴動罪名？

黃家駒
暴動罪成，判監3年半
現就刑期提上訴
❌不接納申請❌

就坐完了？

生生世世做蚛蟈人

明明個刑期就不合理，計埋無罪嗰條罪

狗官死全家

不嬲最快都總結
但最緊要其實睇佢之後判詞點樣

OMDB

預左喇
藍絲就高尚情操減刑
黃絲就有幾耐坐幾耐

預咗上訴庭紅到仆街

本民前tg 公佈左

個司法制度咁樣 真係唔加監算好彩

我覺得上訴埋佢啦

其實一早講左係書面判詞
可唔可以睇新聞個陣用多幾秒睇清楚少少？

有蜆可守算係咁掛

刑期上訴係唔會加刑

香港法治仲有d咩係合理

有沒得再上訴??
沒罪果條都計埋要坐喎

其實仲有幾耐坐？

OMDB,
屌你老母一句 不接納就搞半年。
咁搞法 搞得黎都坐完啦屌

唉 天琦

上訴庭真係紅撚到仆街 眾籌上訴到終院

梁天琦上訴得曲

天琦 光明仔 家駒

預撚左嫁啦
港共點會咁易放過政治犯
唔係響獄中被消失已經好好彩

等得黎都可能放...

黃家駒就嚟坐完？

呢個時勢仲點會比你上訴成功呀

leave 都唔俾

結果一樣，唔使諗。

法律根本係唔公平 香港法治一早已死

含家鏟

2022年1月

終院張舉能咪又係紅

仆街死啦屌你老母

屌， 香港有法治？

#ALERT 2016年旺角騷亂，梁天琦刑期上訴被駁回 (4/29/16:18)

審得來都2023，全完啦。

而家香港三權分立已經明存實亡
法治兩個字已經唔係彰顯公義
已經成為左中共政府控制我地既工具

睇黎好多人唔知
其實會有書面判詞 只係未公開
唔係真係得一句

有冇高人解釋下接納申請但駁回係咩玩法?

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

仲未upload diu

諗左幾個月判詞跟住寫D垃圾出黎

原來都已經坐左兩年

咪又係廢話
個紅官有一萬個理由

敗就法治已死 咩logic

成班標題黨 懶人包黨

咪又係因為呀你帶頭咁咁咁
之後既野都屈埋落你度

普通法wo

#ALERT 2016年旺角騷亂，上訴庭批准梁天琦刑期上訴許可，但駁回上訴 (4/29/16:22)

Source: Now TG

要上到終院

黑人問號

死紅官，dllm

本身判6年果陣份判詞已經死左

類似司法覆核

要先經歷 法官准許開庭審理 （接納申請）

開庭審理 就係控辯雙方互up

梁天琦好早就俾人拉左 但之後既野都入埋佢數

可以唔批上訴許可

應該咁講
公安條例同暴動係惡法中之惡法
入罪門檻極低
你身在現場無做任何野已經可以告得入
所以點解永遠要強調不受傷不被捕

Over my dead body la 屌你老母

香港法治有險可守

係
基本上非法集結+有衝突=暴動

黃台仰又贏

正解 下一步去終院 但零期望

最仆街係分兩條街告, 一入一唔入
然後判刑明言計曬兩邊

所以呢家打既係所謂既共同目的

多謝臨立會班仆街

但終院可以解釋清楚點先係暴動

但終院首席都紅鳩埋

今日上庭有幾個811非法集結改控罪做暴動

有啦
得果幾句

馬sir未退休既
但排得黎佢都退休了

好似叫盧建民WO。

就係打呢樣 但打得嚟 一大班手足可能已經比人定罪

上得終院，排得黎，分分鐘都坐撚完

基本預左咁既情況佢地會全砌你暴動
因為暴動既定義set太低
刑罰比傷人仲要高

唔熟法律, 但如果去終院又係咁先接納後駁回, 中間左拖右拖一大餐, 就算好彩得直都坐完, 賤格啲隨時拖到就坐完嚟加監, 公紅官贏, 字我哋輸

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

即使第一申請人本意是保護本土文化，亦不能成為干犯暴動罪及對警員無故施以嚴重暴力的減輕刑責理由。案例清楚說明，第一申請人的理念並非有力的求情理由。其他本地或外國的暴動罪案例判刑的指導性亦不大。

雖然原審法官應該考慮控罪所涉暴動的整體情況和暴力程度，而第一申請人被拘捕後發生的事情亦並非一定不可以考慮，但發生於快富街的縱火事件並非控方就第一申請人干犯的暴動罪的檢控基礎，原審法官不應該把這事件納入量刑考慮。雖然如此，以亞皆老街暴動的情況，包括集結群眾在沒有對峙的情況下，無故從後襲擊沒有防暴裝備的警員，及使用暴力的嚴重程度，上訴法庭認為原審法官以6年作為量刑起點並非明顯過重。

法律依個遊戲就係咁
唔係點會話窮人含撚
正常犯當你中6年 除非你真係好有錢+覺得真係好有得打
否則唔會花咁多時間去到終院 寧願坐撚埋佢

搭單問下，斬人而情操高尚個藍絲係咪坐45個月就算？ 換一換走個法官，側側搏，唔多覺

香港法治好波

估到佢咁講
姐係就算唔計, 單飛一條街都6年
然後有案例又唔跟